日本女生守廣東話戰線 對抗五毛「香港人唔係暴徒」

一個日本女生，為了讓日本人知道香港人不是暴徒，努力地在社交媒體把反送中新聞繙譯成日文，為日本人解說香港真實在發生的事。她是一個想守護香港的人，她叫Kana。

Kana一年半前從日本來到香港工作，她跟大部份外國人一樣愛上香港的生活文化，茶餐廳、港式招牌、港式摺椅等，在她眼中都是無比珍貴的文化產物。除此之外，Kana更非常關心香港的社會情況，例如反送中、明日大嶼，她都一一熟知。自參與了第一次反送中遊行後﹐Kana差不多每個星期都會參與遊行或集會，「我一起叫口號，林鄭下台﹗」

同時她也很欣賞香港示威者在這場運動中發揮的創意，例如太空館雷射筆測試，或者「自由HI」、「唔好搞我後面」等標語，她家中亦收集了各式各樣的文宣物品。而她第一次看到連儂牆時，更為每個香港市民能表達自己的意見而高興，「在日本我沒有看過這樣的東西，所以有時候我也會寫自己的意見在連儂牆，好像是一個都不能少、我們大家一起加油。」

隨着整場運動的衝突加劇，面對每個星期的催淚彈使用數目，Kana跟很多香港人一樣感到生氣與難過，「我覺得好慘，香港現在是催淚彈城市。警察跟市民衝突很嚴重，為甚麼政府的高官不理會。」「我之前是不會哭的，不過現在有時候會哭，因為我跟其他朋友都覺得很辛苦，我心好痛 。」但心痛過後，Kana還是會重新振作，繼續為香港努力。

「一個外國人學廣東話，是一個很好的方法去守護香港。」一場反送中運動，每個香港人都在不同崗位，各自為香港努力。Kana亦不例外，她看到廣東話這條戰線的重要性：「有些日本人會相信假的新聞 ，例如遊行參加的市民，說他們是暴徒，其實他們沒有問題，警察是最恐怖的，不過日本人不清楚。」所以她在網上把反送中新聞都繙譯成日文，希望把真實新聞傳遞出去。同時Kana亦很擔心廣東話的未來：「政府想推小學生、中學生不用廣東話，我好害怕。因為在學校用的語言是最重要的，如果用普通話，小朋友會不懂用廣東話，就沒有機會說廣東話了。」「所以如果50年之後沒有人用廣東話 ，只有我一個人用 ，我也不會讓廣東話消失。」

為了守護廣東話，Kana這個異鄉人努力學習 ，在訪問過程中也一直用廣東話溝通，相比某些認為廣東話可以被取代的香港高官，Kana可能更像一個香港人。「我很佩服她為香港做這麼多的事，但同樣地，我已經不把她看待成一個日本人。其實就是兄弟爬山，各自努力，Kana也是其中一個兄弟。」Kana的朋友魚蛋基說。而廣東話這個問題，魚蛋基覺得大家都應該一起去守護：「其實我很害怕未來的香港，會變成現在的小數民族，被收編，只可以放進博物館。我們有很多方面可以努力，而廣東話是其中一個需要努力的地方，能守住廣東話 ，就能守住香港的文化；能守住香港的文化，就能守住香港。」

Kana最後勸勉港人：「我們繼續抗議，我們會成功 。我希望未來跟香港人一起走下去。」

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

——————————————————

毋忘所有義士之付出、612、721、805、811、824、825
打狗！救人！
無分和勇 團結抗暴
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命